# กูเกิลเปิดตัวสอนเด็กเขียนโปรแกรมด้วยของเล่นProject Bloks #
กูเกิลเปิดตัวแพลตฟอร์มสร้างเล่นเด็กสำหรับสอนเขียนโปรแกรมโดยตัวแพลตฟอร์มสร้างจากและเชื่อมต่อกับโลกภายนอกผ่านหรือตัวเองจะมีบอร์ดสามชุดได้แก่เป็นบอร์ดหลักสำหรับการประมวลผลเป็นบอร์ดอ่านคำสั่งบนบอร์ดเป็นเซ็นเซอร์แบบเป็นคำสั่งสำหรับวางลงบนให้อ่านคำสั่งในโปรแกรมผู้ออกแบบสามารถออกแบบคำสั่งเช่น
ทิศทางหุ่นยนต์หรือคำสั่งอื่นตัวสามารถนำไปสร้างของเล่นได้อีกทีเช่นชุดเซ็นเซอร์ที่เด็กจะสามารถเขียนโปรแกรมควบคุมอุปกรณ์ในบ้านจากเซ็นเซอร์ได้เองหรือสร้างเครื่องสังเคราะห์เสียงแบบโปรแกรมได้โครงการอยู่ระหว่างการวิจัยและกูเกิลเปิดรับโรงเรียนที่สนใจร่วมโครงการที่มา
Project Bloks Raspberry Pi Zero WiFi Bluetooth Project Bloks Brain Board Base Board capacitive Puck Base Board Project Bloks Project Bloks 